[An] 單手用語音覆WhatsApp: OneTalk

有時唔得閒禁鍵盤覆Message，例如揸車、煮飯、打機既時候，今次介紹既Android App就啱曬喇。

OneTalk係對話懸浮泡泡既Android App，支援大部分即時通訊App。當有人Send Message比你既時候，唔洗開個App，OneTalk就會自動將回覆泡泡放喺屏幕邊緣，撳一下個泡泡就可以用語音輸入或鍵盤打字。

App名稱：OneTalk
支援系統：Android
支援IM：WhatsApp、LINE、Messenger、Telegram、Hangouts、Between、KakaoTalk
特色功能：單手覆機泡、廣東話語音輸入、自動讀Message
下載鏈接：
詳細介紹

1. 支援大部分主流的即時通訊（IM）軟件，包括WhatsApp、LINE、Messenger、Telegram、Hangouts、Between（啱曬用黎覆男/女朋友 ）、KakaoTalk

2a. 訊息到個陣就會喺屏幕邊緣都浮個泡出黎，撳一下就可以用語音輸入（支援廣東話、普通話、英文）回覆，亦可改做撳一下用鍵盤覆。

2b. 撳一下後，就可以用語音打字，OneTalk會辨認你講既句子同轉換做文字。

2c. 如果認錯字既話，就可以撳修改制，自己改錯別字。

3a. 長撳個泡就可以揀快速回覆既短句（可以喺設定入面改）

3b. 筆者改咗做：ok、轉頭覆你

4. OneTalk仲有個特別功能，就係自動讀Message：
喺通知欄開咗個功能之後，一收到訊息，OneTalk就會用文字轉語音既方式讀個訊息內容。

實際體驗

使用情景
OneTalk既用途好廣泛，筆者用咗一個禮拜後，留意到有幾個情況，OneTalk係特別好用：

[*]踩單車
筆者會將手機放喺單車個handlebar度，開咗自動讀Msg既功能後，一有Friend Send Msg畀我，我就可以聽個Msg內容，唔洗掂個mon，冇咁易分心。
當我想覆既話，撳一下個泡，然後講我想回覆既句子，個Message就會自動Send畀人。[*]打機
打機個陣，好多時唔得閒覆。用OneTalk就可以輕鬆撳泡覆訊息。[*]煲劇
唔洗開IM就可以撳泡覆機，唔會擋住個mon，追劇更加方便。

語音輸入
對廣東話既辨識度好高，大部分時間都唔洗自己改字，講野個陣加啲停頓就可以插入空白或者標點符號，幾方便。

唯一唔夠完美既位，就是OneTalk不支援同時用語音輸入廣東話同英語，而我地平時講野好常見中英夾雜，例如：『MTR又壞車喇』。講呢類句子既時候，就要自己改錯字。

下載Link:

總結
OneTalk係個幾實用既Android App，用完一排發覺好多時都用得著，大家可以留個言，講下你覺得幾時最好用。

利申：3Bro Blog作者，個App係台灣人寫，原本係寫黎自己打機既時候用，最近加咗廣東話語音輸入，所以就搵咗我地幫手宣傳，覺得好用就畀個正評啦。

原文:

大家又要準備畀條女問做乜方便到咁都唔覆msg啦